% Opção global de idioma "brazilian"
% (mesmo que uffstex ou abntex2 façam algo do tipo).
% Para escrever em inglês, colocar "english"
% (o último idioma é o padrão).
% Esta opção é informada aos pacotes importados
% com \usepackage (por exemplo, cleveref ao
% nomear os links das referências) e para as
% regras de hifenização.
% A opção "serif" estiliza os títulos com a versão
% serifada da fonte escolhida (abntex2 utiliza
% estilo sem serifa por padrão).
\documentclass[serif, brazilian]{uffstex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[
  % Estilo numérico é preferível e é
  % permitido pela ABNT e pela UFFS :)
  style=abnt-numeric,
  % Para o estilo autor-data:
  % style=abnt
  % Ordenação:
  % sorting=nty % por nome, título e ano
  % (a NBR 6023 não especifica desempate de ordenação...)
]{biblatex}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{csquotes}
% O abnTeX2 e o uffstex não obrigam
% a utilização de alguma fonte, então, se
% nenhuma for especificada, a padrão do
% LaTeX é utilizada (Computer Modern).
% As fontes do pacote newtx são recomendadas
% para quem deseja utilizar Times New Roman.
\usepackage{newtxtext}
\usepackage{newtxmath}
% cleveref deve ser carregado após hyperref
% (que é carregado automaticamente pelo abntex2)
% e amsmath (pacote newtxmath aparentemente
% carrega amsmath).
\usepackage{cleveref}

% Adiciona arquivo de referências para o biblatex
\addbibresource{referencias.bib}

% Comandos de dados
\autor{Igor Lemos Vicente}
\titulo{Classificação de textos jurídicos por meio de modelagem de tópicos}
\subtitulo{subtítulo}
\curso{Ciência da Computação}
\local{Chapecó}
\data{\hoje}
\orientador{Dênio Duarte}
\coorientador{}

\begin{document}
% Ainda precisamos selecionar o idioma aqui
% para imprimir os rótulos no idioma correto,
% caso não seja português do Brasil.
% \selectlanguage{english}

% Início da parte pré-textual
% (opcional, abnTeX2 faz automaticamente).
\pretextual

\imprimircapa

\imprimirfolhaderosto

% Coloca o sumário no "sumário do PDF"
% (chamado de bookmark do PDF).
\pdfbookmark{\contentsname}{toc}
% Versão com * não coloca o próprio sumário no sumário
\tableofcontents*
\clearpage

% Início da parte textual
\textual

\chapter{Referencial Teórico}
\section{Texto}
No presente artigo, texto tem o sentido literal da palavra de acordo com [Citar um dicionário aqui].

\section{Modelagem de Tópicos}
Algoritmos de modelagem de tópicos são métodos estatísticos utilizados em textos a fim de destacar temas a partir de suas palavras \cite{blei2012probabilistic}.

\section{Latent Dirichlet Allocation}
O Latent Dirichlet Allocation (LDA) é um algoritmo estatístico para modelagem de tópicos que parte da premissa que um texto é formado através da escolha aleatória de tópicos que o comporão e, para cada palavra, um desses tópicos é sorteado e, dentro de seu conjunto de palavras, uma palavra também é sorteada \cite{blei2012probabilistic}. O algoritmo, portanto, não leva em consideração a semântica de um texto.

\section{Publicações}
No Brasil, o artigo 37 da Constituição da República Federativa do Brasil define o princípio da publicidade, que torna obrigatória a publicação e disposição de decisões judiciais.

\postextual

% Para imprimir as referências,
% se utilizar o pacote biblatex (recomendado),
% como neste exemplo:
\printbibliography[heading=abnt]
% E se utilizar o abntex2cite, consultar a documentação:
% https://www.abntex.net.br/#manuais-do-abntex2
% ou
% https://ctan.org/pkg/abntex2
% (item "Ci­ta­tion sup­port pack­age doc­u­men­ta­tion")

\end{document}
